%
% Niniejszy plik stanowi przykład formatowania pracy magisterskiej na
% Wydziale MIM UW.  Szkielet użytych poleceń można wykorzystywać do
% woli, np. formatujac wlasna prace.
%
% Zawartosc merytoryczna stanowi oryginalnosiagniecie
% naukowosciowe Marcina Wolinskiego.  Wszelkie prawa zastrzeżone.
%
% Copyright (c) 2001 by Marcin Woliński <M.Wolinski@gust.org.pl>
% Poprawki spowodowane zmianami przepisów - Marcin Szczuka, 1.10.2004
% Poprawki spowodowane zmianami przepisow i ujednolicenie
% - Seweryn Karłowicz, 05.05.2006
% Dodanie wielu autorów i tłumaczenia na angielski - Kuba Pochrybniak, 29.11.2016

% dodaj opcję [licencjacka] dla pracy licencjackiej
% dodaj opcję [en] dla wersji angielskiej (mogą być obie: [licencjacka,en])

\documentclass[magisterska,en]{pracamgr}
\usepackage{amsmath}

% Dane magistranta:
\autor{Mateusz Rychlicki}{394723}

% Dane magistrantów: % todo
%\autor{Autor Zerowy}{342007}
%\autori{Autor Pierwszy}{342013}
%\autorii{Drugi Autor-Z-Rzędu}{231023}
%\autoriii{Trzeci z Autorów}{777321}
%\autoriv{Autor nr Cztery}{432145}
%\autorv{Autor nr Pięć}{342011}

\title{Dynamic data structures for parameterized string problems}
\titlepl{Dynamiczne struktury danych dla parametryzowanych problemów tekstowych}

%\tytulang{An implementation of a difference blabalizer based on the theory of $\sigma$ -- $\rho$ phetors}

%kierunek:
% - matematyka, informacyka, ...
% - Mathematics, Computer Science, ...
\kierunek{Computer Science}

% informatyka - nie okreslamy zakresu (opcja zakomentowana)
% matematyka - zakres moze pozostac nieokreslony,
% a jesli ma byc okreslony dla pracy mgr,
% to przyjmuje jedna z wartosci:
% {metod matematycznych w finansach}
% {metod matematycznych w ubezpieczeniach}
% {matematyki stosowanej}
% {nauczania matematyki}
% Dla pracy licencjackiej mamy natomiast
% mozliwosc wpisania takiej wartosci zakresu:
% {Jednoczesnych Studiow Ekonomiczno--Matematycznych}

% \zakres{Tu wpisac, jesli trzeba, jedna z opcji podanych wyzej}

% Praca wykonana pod kierunkiem:
% (podać tytuł/stopień imię i nazwisko opiekuna
% Instytut
% ew. Wydział ew. Uczelnia (jeżeli nie MIM UW))
\opiekun{dr Karol Węgrzycki\\
	Saarland University and\\ Max Planck Institute for Informatics\\
  }
\opiekunka{dr Anna Zych-Pawlewicz\\
	Institute of Informatics,\\
	University of Warsaw
  }
% miesiąc i~rok:
\date{May 2022}

%Podać dziedzinę wg klasyfikacji Socrates-Erasmus:
\dziedzina{
%11.0 Matematyka, Informatyka:\\
%11.1 Matematyka\\
%11.2 Statystyka\\
11.3 Informatics, Computer Science\\
%11.4 Sztuczna inteligencja\\
%11.5 Nauki aktuarialne\\
%11.9 Inne nauki matematyczne i informatyczne
}

%Klasyfikacja tematyczna wedlug AMS (matematyka) lub ACM (informatyka)
\klasyfikacja{Theory of computation\\
	Fixed parameter tractability\\
	Predecessor queries}

%\klasyfikacja{
%	\begin{CCSXML}
%	<ccs2012>
%	<concept>
%	<concept_id>10003752.10003809.10010052.10010053</concept_id>
%	<concept_desc>Theory of computation~Fixed parameter tractability</concept_desc>
%	<concept_significance>500</concept_significance>
%	</concept>
%	<concept>
%	<concept_id>10003752.10003809.10010031.10010034</concept_id>
%	<concept_desc>Theory of computation~Predecessor queries</concept_desc>
%	<concept_significance>300</concept_significance>
%	</concept>
%	</ccs2012>
%	\end{CCSXML}
%	\ccsdesc[500]{Theory of computation~Fixed parameter tractability}
%	\ccsdesc[300]{Theory of computation~Predecessor queries}
%}

% Słowa kluczowe:
\keywords{Parameterized Algorithms, Dynamic Data Structures, String Problems, Closest String, Edit Distance, Disjoint Factors, Predecessor Problem}

% Tu jest dobre miejsce na Twoje własne makra i~środowiska:
\newtheorem{defi}{Definicja}[theorem]

\newcommand{\defproblem}[3]{
	\vspace{2mm}
	%  \hline
	\vspace{1mm}
	\noindent\fbox{
		\begin{minipage}{0.95\textwidth}
			#1 \\
			{\bf{Input:}} #2  \\
			{\bf{Task:}} #3
		\end{minipage}
	}
	%  \vspace{1mm}
	%  \hline
	\vspace{2mm}
}

\newcommand{\PU}{\textsc{prefix}-$U_1$\xspace}
\newcommand{\init}{\mathsf{init}}
\newcommand{\update}{\mathsf{update}}
\newcommand{\query}{\mathsf{query}}

% koniec definicji

\begin{document}
\maketitle

%tu idzie streszczenie na strone poczatkowa
\begin{abstract}

\input{../chapters/abstract}
\end{abstract}

\tableofcontents

\chapter*{Acknowledgement}

\addcontentsline{toc}{chapter}{Acknowledgement}
\input{../chapters/acknowledgement.tex}

\chapter*{Introduction}

\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}
\input{../chapters/introduction.tex}

% Praca składa się z~pięciu rozdziałów i~dodatków.
% W~rozdziale~\ref{r:pojecia} przypomniano podstawowe pojęcia blabalii
% fetorycznej.  Dotychczasowe próby implementacji blablizatora
% różnicowego zestawiono w~rozdziale~\ref{r:losers}.
% Rozdział~\ref{r:fifak} przedstawia teorię Fifaka i~wyjaśnia sposób jej
% wykorzystania w~implementacji blabalizatora.  W~rozdziale \ref{r:impl}
% przedstawiono algorytm blabalizy i~realizujący go program komputerowy.
% Ostatni rozdział zawiera przemyślenia dotyczące możliwego wpływu
% dostępności efektywnej blabalizy numerycznej na rozwój blabalii
% fetorycznej.  W~dodatkach umieszczono najciekawszy fragment programu,
% przykładowe dane i~wyniki działania programu.

\input{../chapters/prelim.tex}
\input{../chapters/closest-string.tex}
%\input{../chapters/meta-theorems}
\input{../chapters/examples.tex}
\input{../chapters/lower-bounds.tex}

\appendix

\input{../chapters/contribution.tex}
%\input{../chapters/appendix.tex}

\bibliographystyle{abbrv}
\bibliography{bib}

\end{document}


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% coding: latin-2
%%% End:
